{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025714",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0038233",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "오명항 초상  양무공신교서\n\n(吳命恒 肖像  揚武功臣敎書)"
    },
    "text": "吳命恒 肖像  揚武功臣敎書\\n\n呉命恒（オ·ミョンハン、1673~1728）の肖像画と保管箱の公信教書です。\n1993年に宝物に指定されました。 絹地に彩ります。 肖像画は縦173.5センチ、横103.4センチ、教書は縦42.9センチ、横289センチです。\n英祖年間に製作されたオ·ミョンハン肖像画は、顔が左顔八分面、胴体が九分面として描かれています。 そして、烏帽子に濃い緑色の布を着た空手の姿勢の全身交衣坐像として、功臣図像の典型的な形式を示しています。 付着した胸背は双鶴文樣であり、徐帯を巻いており、功臣冊録後の左賛成兼兵曹判書という彼の品階と一致します。\n画像は思慕の高さが高く、羽が掘られ、檀れいの袖が広い点は当代の複製を反映しています。 足台の上に花紋石が敷かれており、教義者に表皮がまたがっている点、「八」字型に開いた足置きなどは同時期の噴霧功臣像である趙文命像、権喜学肖像、金重萬肖像などと似ています。\n顔面処理においても顔色は茶色が鋳造色で、顔面の輪郭線目鼻立ちを規定するために濃い赤褐色系の線条が用いられました。 顔面で凹んでいると思われる部分はすべて赤褐色系のやや濃い赤気として腺炎処理されました。 しかし、19世紀中頃以降に現れる図式化や硬化にはまだ至っていません。\nオ·ミョンハンは元々顔にママの字があったように、ファサはこれを自然に表現し、鼻の下の点と左耳からあごに向かう途中にある点もよく描出しました。 剛直で真剣なオ·ミョンハンの表情をよく捉えた作品です。\n呉明項肖像は噴霧功臣1等に禄勲された当時に描かれたもので、噴霧功臣像の特性と18世紀前半の肖像画の典型をよく示しています。\nこの肖像画とともに、巻物形式の楊武功臣教書が伝わっています。 1728年(英祖4)4月に発行されたもので、低地に絹織として配接しました。 李仁佐の乱を平定した功績で、功臣都監から1等1名、2等7名、3等7名の計15名に功臣を叙勲したものです。 本録巻は1等功臣である呉明恒にとって禄勲した教書として貴重な資料です。",
    "QA": [
        {
            "question": "呉命恒の肖像画と教書は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1993年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "呉命恒の肖像画と教書のサイズはどれくらいですか？",
            "answer": "肖像画は縦173.5センチ、横103.4センチ、教書は縦42.9センチ、横289センチです。"
        },
        {
            "question": "呉命恒の肖像画はどのような形式で描かれていますか？",
            "answer": "顔が左顔八分面、胴体が九分面として描かれ、空手の姿勢の全身交衣坐像として描かれています。"
        },
        {
            "question": "呉命恒の肖像画にはどんな特徴がありますか？",
            "answer": "胸背に双鶴文樣がある他、徐帯を巻いており、画像は思慕の高さが高く、羽が掘られ、檀れいの袖が広い点が特徴です。"
        },
        {
            "question": "呉命恒の肖像画と他の噴霧功臣像の類似点は何ですか？",
            "answer": "足台の上に花紋石が敷かれ、足置きが「八」字型に開いている点など、他の噴霧功臣像と似ています。"
        },
        {
            "question": "呉命恒の肖像画の顔面処理にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "顔色は茶色が鋳造色で、顔面の輪郭線目鼻立ちを規定するために濃い赤褐色系の線条が用いられています。"
        },
        {
            "question": "呉命恒の肖像画はどの時期の典型的な肖像画ですか？",
            "answer": "18世紀前半の典型的な肖像画の一つであり、顔にママの字がある特徴がよく表現されています。"
        },
        {
            "question": "呉命恒の功績によって叙勲された教書は何年に発行されましたか？",
            "answer": "1728年(英祖4)4月に発行されました。"
        },
        {
            "question": "呉命恒の教書にはどのような内容が記載されていますか？",
            "answer": "李仁佐の乱を平定した功績により、1等1名、2等7名、3等7名の計15名に功臣を叙勲した内容が記載されています。"
        },
        {
            "question": "呉命恒の教書は彼の品階と一致していますか？",
            "answer": "はい、教書は呉命恒が1等功臣であることを示し、彼の品階と一致しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 635,
        "QA": 484
    }
}